譚凱邦接獲9個案涉被僱主威迫病毒檢測

全民自願參與的普及社區檢測計劃（全民檢測）9月1日開展，新民主同盟荃灣區議員譚凱邦今（30日）召開記者會表示，至今接獲9宗個案涉被僱主威迫進行新型冠狀病毒檢測，其中4宗和全民檢測計劃有關，包括一名公務員。他引述該名公務員表示，部門主管口頭上強烈呼籲員工積極參與及配合政府的檢測計劃。

至於其他3宗與全民檢測相關的個案，譚凱邦稱包括一名百佳超級市場的員工，該員工稱百佳發出內部通告，強烈呼籲員工參加檢測；另一宗與茶飲店有關；餘下一宗仍在核實。

自願?全部強迫

中資銀行全部強逼做

邊撚間茶飲店 罷飲